[
  {
    "id": 1,
    "question": "啓22章18〜19節を書きなさい。",
    "answers": [
      "私は、この書の預言のことばを聞くすべての者にあかしする。もし、これにつけ加える者があれば、神はこの書に書いてある災害をその人に加えられる。また、この預言の書のことばを少しでも取り除く者があれば、神は、この書に書いてあるいのちの木と聖なる都から、その人の受ける分を取り除かれる。"
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "啓22:18~19には「啓示録を加減すると天国に入れずに災い（呪い）を受ける」と言われている。では、今日真の正統の実体は①誰であり、真の異端の実体は②誰なのか、書きなさい。",
    "answers": ["啓示録の通りに創造されて啓示録に精通した新天地", "啓示録を加減したカトリックとプロテスタント"]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "再臨の時、イエス様は①どのような姿で来られ（啓1章）、啓2〜3章が成就された場所は、啓示録の②何章のどこと同じ場所なのか、書きなさい。",
    "answers": ["霊体（神霊体、聖霊体）", "啓13章の天の幕屋"]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "啓6章で、イエス様が背教した選民を裁かれた理由は①何であり、啓示録で新しい国と新しい民族（新しい天と新しい地）は、②どのような事の後に創造された③どこなのか、書きなさい。",
    "answers": ["啓2〜3章で手紙を受け取っても悔い改めなかったため", "啓6章の先天の太陽・月・星に対する審判の後", "啓7章の印を押された12枝派"]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "神様とイエス様が来られる時、二つを持って来られる（啓21:1~6）。それは何なのか、書きなさい。",
    "answers": ["天国", "永遠のいのちの食物"]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "無形の実体は、何を通じて知ることができるのか、書きなさい。",
    "answers": ["有形の実体"]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "啓4章の霊界の神様と神様の御座は無形の実体である。これを知ることができる有形の実体は何なのか、書きなさい。",
    "answers": ["啓14章のシオン山にいる印を押された12枝派"]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "啓示録の三つの秘密は何なのか、聖句と一緒に書きなさい。",
    "answers": [
      "七つの星と七つの金の燭台の秘密。啓1:20",
      "淫婦バビロンと、七つの頭と十本の角を持った獣の秘密。啓17:5~7",
      "終わりの第七のラッパの秘密。啓10:7"
    ]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "末世に食べるべき食物は何なのか、書きなさい。",
    "answers": ["啓示録の真の意味とその実状（実体）の証し"]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "啓示録の事件の始まりは①何であり、啓示録の事件の終わりは②何なのか、聖書の章と一緒に書きなさい。",
    "answers": ["イエス様が七人の使者を立てられる", "新しい天と新しい地に神様と霊界の天国が下って来る。啓21章"]
  }
]
